\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}

\title{Relazioni}
\author{Noacco Francesco}
\date{October 15, 2019}
\begin{document}
\maketitle

\subsection{Relazione R su A}
$xRy$, graficamente $x\rightarrow y$
$zRx$, graficamente $z\rightarrow x$
$xRw$, graficamente $x\rightarrow w$
$wRx$, graficamente $w \rightarrow x$ o per entrambe $x \leftrightarrow w$
$wRw$, graficamente una freccia da $w$ a se stesso

Ripasso proprietà: \\
\begin{itemize}
    \item Riflessività, x è in relazione con se stesso $\forall x$
    \item Simmetrica, se $xRy$ allora $yRx$
    \item Antisimmetrica, $|$ tra $xRy$ e $yRx$
    \item Transitiva, se $xRy$ e $yRz$ allora $xRz$
    \item Totalità, $\forall x,y$ esiste sempre almeno una freccia 
\end{itemize}

\section{Relazione di equivalenza}
Una relazione $R$ su un insieme $A$ si dice \textbf{relazione d'quivalenza} se è 
\begin{itemize}
    \item Riflessiva
    \item Simmetrica
    \item Transitiva
\end{itemize}
\subsection{Classi di equivalenza}
Una relazione d'equivalenza $R$ produce una partizione di $A$ in classi di equivalenza
$$\forall a \in A,\, [a]_R = {b \in A : aRB}$$

$a \in [a]_R$
Se $b \in [a]_R,$ allora $[b]_R = [a]_R$
\\ \\
$aRb$ \\
Mostriamo $[b]_R \subseteq [a]_R,$ sia $c \in [b]_R \implies bRc$ per 


Se $[a]_R \ne [b]_R$ allora $[a]_R \cap [b]_R = \text{\O}$


\end{document}